
\thispagestyle{empty}

\vspace{2cm}
Jurado asignado:
\vspace{1cm}

\begin{tabular}{ll}
Presidente &  Dr. Moreno Esparza Rafael\\
Vocal & Dr. Alvarez Idaboy Juan Raul\\
Secretario & M. en C. Fernández Alarcón Alberto\\
Primer Suplente & Dra. Hernández Marín Elizabeth\\
Segundo Suplente & Dr. Barrios Vargas José Eduardo\\
\end{tabular}

\vspace{5cm}

\begin{multicols}{2}

\begin{center}
--------------------------------------------------\\
M. en C. Alberto Fernández Alarcón \\
Asesor de Tesis\\
\end{center}

\begin{center}
---------------------------------------------------\\
Dr. Tomás Rocha Rinza\\
Supervisor técnico\\
\end{center}

\end{multicols}

\vspace{2cm}

\begin{center}
---------------------------------------------------\\
Victoria Castor Villegas\\
Sustentante\\
\end{center}

\vspace{1.5cm}

\noindent
Este trabajo se realizó en el Departamento de Fisicoquímica 
del Instituto de Química de la Universidad Nacional
Autónoma de México.

\newpage
\thispagestyle{empty}

\textbf{\Huge{Agradecimientos}}

\vspace{4cm}

Mis más sinceros agradecimientos:
\begin{itemize} 

\item A mi núcleo familiar, por brindarme su apoyo no sólo a lo largo
de mis estudios de licenciatura sino a lo largo de mis 22 a'nos de edad. Libia
Villegas Morales (madre), Victor Castor Arenas (padre) y Ana Karen Castor Villegas (hermAna).

\item A Jenifer Wences y Linette García por darme su amistad a lo largo del tiempo,
a Pau LC y Andrea FL por su amistad durante la escritura de esta tesis. A Sebastian LQ
por la larga amistad que me ha brindado.

\item A mis compa'neros de investigación: Manuel Guevara (Toche), Tomás Rocha,
Arturo Sauza, Wilmer Vallejo, César Zapata (Daft Oparin), James Anderson,
Mario Cruz (MariOH), Alejandra del Río (Alita) y Alberto Fernández.

\item A la Universidad Nacional Autónoma de México por la formación que me ha dado
a través sus facultades e institutos. Asimismo a los profesores y académicos de éstas
instituciones.

\end{itemize}
\vspace*{\fill}

\newpage
\thispagestyle{empty}

